\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[french]{babel}
\setmainfont{EBGaramond}
\usepackage[a4paper,margin=24mm]{geometry}
\usepackage{microtype}
%~ \setlength{\columnsep}{6mm}

\begin{document}
\begin{center}
\Large Un télégramme de Lénine.
\end{center}

\thispagestyle{empty}

L'insurrection est sur les genoux quand elle a payé ses factures. Les résolutions fléchissent, les vierges rouges pâlissent un peu... C'est un gouffre \frquote{le Progrès en marche}.

Même avec la banque Warburg Kuhn, c'est venu à caner un moment. C'était une telle gourmandise, une telle boulimie dans les steppes après les fafes à Washington qu'il y eut un petit moment de bisbille, les juifs dollars se faisaient prier... Les commissaires russes abusaient... Du coup Lénine se résorbe, il se retire un peu en Finlande... Il avait été à l'école, il connaissait le prix des ors... l'indépendance que ça vous donne... Il voulait pas être tari... Mené comme ça gentil enfant... Il voulait pas être sous Trotsky... Il tenait à ses coudées franches, plus se trouver traînard de personne...

\frquote{Revenez donc mon cher Lénine} Trotsky le relançait chaque matin... \frquote{Toute la Russie vous réclame... C'est une ferveur à votre adresse ! Les moujiks se sentent plus d'ivresse ! à la perspective du bonheur ! Revenez petit Père Radieux ! Guidez nos pas vers l'autre monde ! de l'égalité justicière ! de la rédemption des damnés ! Que c'est tout cuit ! Tout en musique ! Que c'est l'extase de nos Idées ! Le triomphe du Progrès en marche ! Il galope plus ! Il charge ! Il vole !... On sera tous en chœur à la gare... toutes les ultimes délégations... tous les Comitern Progrozozieff... les Sans-Dieuzoff... les Trogransky... Les Empouétines du Syphonieff !... Tout ça pour vous acclamer !... Arrivez cher Lénine ! Venez ! De grâce arrivez !}

Mais Lénine il se gratte encore... Il sait pas trop... Il réfléchit... il est vraiment pas si pressé... Il se concerte... Il soupèse la chose... Il se promène dans Helsingfors... Il a pas tellement hâte de rejoindre... Voilà une idée qui lui monte... Il entre au Western Telegraph... Il a le serre aussi pour New-York... C'est le moment qu'il se dit de s'en servir. Et hop... crossé le Trotsky !...

\smallskip
%~ \medskip
%~ \bigskip
\frquote{\textit{Kuhn Lœb et Warburg, New-York.}

\textit{Damnés soulevés admirables. Stop. Mais réclament encore 100 millions. Stop. Mieux. Stop. Pour abolir Romanoff. Stop. Effacer traces monarchie. Stop. Conseille envoi immédiat. Stop. À moi-même ici. Stop. Perspective Newsky nettoyée. Stop. Cosaques avec nous. Stop. Péril petit bourgeois persiste. Stop. Lénine. Stop. Fidèle et sûr. Stop. Pur. Stop. Dur. Stop.}}
\smallskip
%~ \medskip
%~ \bigskip

C'était le coup classique, impeccable, le coup de gong au commanditaire qu'est engagé jusqu'aux ouïes, qu'est emballé par ses \frquote{avances}, qui court après son pognon. Le Lœb il voulait pas être fleur, s'être mouillé et les douze tribus, ponctionné le Tout-Sanhédrin, fait cracher les plus hauts magnats des Loges et Wall Street et puis que tout se débobine, que sa Révolution flageole, qu'elle finisse en vaste pogrom...\newline

\begin{flushright}
\large
LOUIS-FERDINAND CÉLINE, \textit{Les Beaux Draps}.
\end{flushright}
\end{document}
